香港歷史台-馬克思小編之法治

最近幾日嘅話題，係香港「法治已死」還是「法治未死」

而我，對此並不熱衷。
這比較像個偽命題。

你們彷彿在指着一件死物，激烈地討論它到底有沒有生命。🥴

#法治已死

#法治
【香港根本無法治 】
我哋要認清事實：只有民選政府先有可能有法治，法治係指政府嘅權力係如何受約束，而唔係法律膠講嘅「我哋尊重裁決」。試問香港呢個獨裁政權控制嘅地方，點有可能有法治？裁決只要係不義，我哋係有責任同義務唔遵守、唔服從，我哋仲要親手推翻佢。

法官權力極大，可以剝奪人自由、沒收財產。法官嘅不義判決就係逼害人民。

縱觀歷史有邊次大革命法官可以善終？獨裁之下，有邊個法官唔係極權工具，佢哋所做嘅唔係逼害人民？係香港咁畸型，有班法律膠同左膠先會話要「唔好搞法官」、「唔好攻擊我哋僅存嘅普通法制度」、「香港仲有法治」。

香港人係太子月台俾狗暴打，反而俾人告暴動；香港嘅細路，睇場戲都要俾個狗官送佢哋去兒童院，班狗官唔係極權共犯係咩？點解我哋會主動保護法官同法院 —— 保護獨裁政權打壓人民嘅利器？

歷史經驗講我哋知，概括七個字：「火燒法院斬法官」。美國大革命時，親英法官、律師、官員被襲擊，住所被放火、搶劫。革命後呢班人被清算，禁止執業；法國大革命、俄國革命完成後，作出不義裁決嘅法官被處決。香港人搞大革命，班法官唔同情香港人，唔輕判香港人，唔判香港人無罪，班狗官就無一個係無辜。

今次超過一千位香港人被捕，遲啲就會交俾香港法庭呢個橡皮圖章判刑，佢哋將會被判以年計嘅刑期，我哋曾經袖手旁觀由得旺角起義嘅義士送去監倉，今次我哋係唔係又要視若無睹？

==================
請follow《香港革命指南》
@hkmanual

好簡單 香港良好制度係外嚟

十三州殖民地自產法官 係美國人
賣國保王黨奸細當然係叛逆大罪

法國大革命 本身王朝高等法院係傾向平民
連羅伯斯比爾都上斷頭臺
咁有邊個係唔使死？
革完命法國甚至連全國各地高等法院都廢除埋

香港嘅法庭 係英國人帶過嚟 嚟審英國人
唔係嚟審大清子民/民國國民同佢哋嘅連登仔後代
本身就代表住一種極豐富嘅制度 係大清律例＋支那種一千年都唔會進化得到嘅制度 只能靠英國人大發慈悲賜畀你 畀你一百年繁榮安定 唔使食草 仲有板間房住有工做
香港嘅法官就算換咗黃種人 頭頂嗰嚿假髮 本身唔會幫助到佢裁決 黃種人亦從來唔戴假髮 但就借到法律上嘅公正 以致無人除過落嚟

除容易 同中華民國/中華人民共和國法官睇齊容易
係戴起難 你無可能有第二次畀高等人種殖民
好快就同煙台(689老竇喺威海衛)/湛江(廣州灣法國殖民地)無分別 畀大一統王朝統一之後過眼雲煙

假髮都唔郁得
搞鳩法官你自己諗清楚